【即時頭條】隨著重返中國市場 EBay或引領網上交易的重要趨勢

【即時頭條】隨著重返中國市場 EBay或引領網上交易的重要趨勢

大約十年前，面對日趨激烈的當地競爭，EBay公司黯然退出了中國的拍賣業務。這次失利極為丟臉，甚至成為了商學院的典型案例。不過，從那以後，中國電子商務市場經歷了天翻地覆的變化，EBay也是如此。隨著這家公司重返中國內地市場，EBay也許會引領網上交易的重要趨勢。

EBay最近宣佈，該公司與中國主要港口、製造中心寧波進行戰略合作，幫助推動這座城市與全球其他地區的跨境電子商務交易。這是頗有遠見的舉措。2016年，中國消費者在網上購買其他國家供應商的產品貨值高達860億美元。從全球範圍來看，跨境電商交易也發展良好，在2015年達到3000億美元的總規模，並以每年25％的速度增長，超過了美國國內電子商務的增速。在全球化似乎正在退潮的時候，充分利用跨境交易的企業看起來更能代表零售業的未來。

正如EBay認識到的那樣，這種現象與中國密切相關。寧波的跨境電子商務綜合試驗區只是中國最近建立的十幾個試驗區之一。在這些試驗區經營的企業可以享受多項優惠，包括加快進口流程和減稅政策。更重要的是，企業可以設立保稅倉庫來存儲進口商品，以便快速發送給客戶，從而把運輸時間最多縮短80％。

這受到了中國消費者的歡迎，他們長期以來一直在尋找國外商品來取代不安全的國內產品。在21世紀前十年的末期，爆發嬰兒配方奶粉受汙染的醜聞後，中國消費者大量購買外國品牌的奶粉，造成海外市場缺貨（如果你在免稅店看到桶裝的嬰兒配方奶粉，就是拜這樣的醜聞所賜）。現在，電子商務交易讓消費者更容易買到這類產品：截至2015年，中國每年合法進口配方奶粉的市場規模達到25億美元。

奢侈品需求的持續增長，也推動了這種趨勢。麥肯錫公司（McKinsey & Co.）最近的調查報告（題為《中國消費者的現代化之路》）顯示，50％的中國消費者在購物時「追求最優質最昂貴的產品」。2016年，這些消費者僅從韓國跨境網購的商品金額就達到50億美元，其中化妝品、服裝和配飾等奢侈品位居前列。儘管這類商品都面臨本地產品的競爭，可是中國消費者依然廣泛認為外國品牌質量更高，而跨境電商成為購買外國貨最便捷的途徑。

與此同時，在中國以外的市場，正是便宜貨而不是奢侈品在帶動跨境電商交易的增長。打造了規模達數十億美元的業務，這家公司認識到，美國消費者願意直接從中國購買低端產品，然後長時間等待商品發貨，只要這些東西價格便宜就行。Wish深受歡迎的應用程式提供了種類繁多的低價產品。你想買一雙麂皮的男士牛津鞋？如果不介意等到春分時節的話，只要6.95美元就能買到。

EBay買家對這種交易並不陌生。他們長期以來使用這個平台搶購便宜的外國商品，從水槍到鍍鉻的排氣管消音器應用盡有。通過與寧波建立合作關係，EBay希望培訓當地員工幫助製造商滿足海外消費者的需求，從而改善這個過程。該公司大舉押注跨境網購業務將在未來幾年持續增長，即便在國際貿易停滯不前，貿易保護主義擡頭的情況之下。

當然，這種趨勢不會讓所有人受益，肯定會給傳統零售商造成損失。那些以注重價格的消費者為目標客戶的實體商店可能會特別容易受到衝擊。比如，Wish直截了當地提到該公司與沃爾瑪商店競爭的計劃。不過對消費者來說，這種競爭是件好事，這意味著國際邊界不再是他們購物或買到便宜貨的障礙。
更多詳盡內容請見：
（撰文：Adam Minter）

其實已經輸左俾 amzn prime

太天真

想係強國插旗

笑